隨著每年大學生畢業, 社會變成..?

每年一批批大學生畢業約莫係十幾廿年開始講既說話
但當年約廿幾三十歲已經投入社會但未有學位既人還有十幾廿年才到達退休
係呢十幾廿年之間仍將有數以不能計數目畢業生技入社會
低學歷工作將由新移民及外藉勞工代替
將來究竟會點

完全冇覆check錯字

每年一批批大學生畢業約莫係十幾廿年前開始講既說話
但當年約廿幾三十歲已經投入社會但未有學位既人還有十幾廿年才到達退休年齡
係呢十幾廿年之間仍將有數以不能計數目畢業生投入社會
低學歷工作將由新移民及外藉勞工代替
將來究竟會點

除咗專科外，大學生繼續乞食，而啲新移民資產開始多，成為社會上流人士，班大學生就幫班新移民打工，此post已完

學歷再貶值, 個個都Master grad

其實可以參考支那情況，個個大學畢業，再要讀master , master 之後仲要係咁考專業試....

d NDS一定會讀上去 佢地叫"讀研"
唔知係落黎果堆都有錢 定 呢個情況其實係普遍？(無論係大陸/外國）

佢哋為咗留喺大城市 好多都會讀master 甚至phd

台灣就係咁
夜市賣小食果個都大學畢業吧

博士都賣炸雞啦

你係有道理，但周邊城市都係咁時你都不得不咁做
只係大學學既野已經太普及

或者係整個學業生涯入面應該cut走一d相對可無既野

所以要今年搵到工，因為今年grad已經係尾班車
香港咁既情況 以後畢業既好大機會失業

到時洗廁所都有degree

通街都PhD

不過講到尾，其實都係住屋問題
如果唔係供樓租樓問題，社會都唔洗逼咁多癲人出黎爭崩頭，每個人間接對工作既壓力都容易d
agree?

係，台灣係學歷貶值
但全民教育，所以咪選左english tsai出黎囉

咁你讀得叻啲咪讀專科囉
有興趣有能力讀非專科都一定闖出一片天
你要輕鬆你要開心你要懶冇人幫到你

一部分啦，供樓租樓平啲的確會令少啲人為咗幾千蚊人工爭崩頭，但到時佢哋就會為差唔多人工但係比較舒服嘅工作爭崩頭，爭嘅嘢唔同遮。

最起碼可以令社會少一d生活絕望既人先
因為我地有時講到好叻，批評人地點唔勤力
但其實身邊環境好似家人係比你好大既後盾同動力黎，但係好多人係工作住屋以外仲要負擔其他野

其實要怪既係上一代既人同埋我地 當初信咩唔好理讀咩科 讀左大學先算 連自己想做咩同呢科有咩出路都唔知就衝入大學讀 拎撚住「讀到大學就有入場卷」但時代唔同左 大學多左咁多 思想就好應該轉下 好多讀完大學出黎怨既人都係怪番個社會點點點

香港賣菠蘿薄餅都叫自己PHD

政府workman依家要大學畢業了

同你以前中五畢業一樣囉

我阿公個代小學畢業已經可以做印刷廠廠長
依家你小學畢業去做廠長我睇

宜家d大學生邊有舊人咁有頭腦